一條毒撚走佬去英國 你敢問我敢答

移英數月你問我答

有巴打留言話開政事台無人睇
而加搬過黎world 同大家繼續吹水

伸利多少少:
上年11月一條毒撚到左英國，黎到忙過香港返工
第一份工做古里，準備轉去某大OTA (好彩全部至少都有min pay)
用YMS入境，非LOTR (都有研究，盡答)
Depress 左一個月，而加身心健康

未必反映事實既全部，但保證句句事實，比未到/將會黎英國既你你你同你少少意見
盡答盡幫，香港人加油

係咪到步租bnb之後再約地主睇樓？想租sharehouse

係，因爲你一日未過黎一日個證明唔到你有right to live，基本上當地既agent 係理你都廢事。 (除非你識d agent)

通常會經agent約landlord，私人租既比較少因爲都有唔少文件野麻煩自己唔會搞

有冇艷遇？有冇叫鷄？

唉屌lockdown鷄鴨鵝都無

條街早同夜都係好靜

公司有無熟女人妻？

咩人都有，between我上司全部女

巴打加油

收到

巴打會唔會都考慮過黎？

輕輕一推

巴打加油 all will be good

多謝巴打

一開始跳出confort zone 係一件好難既事

Lm 毒撚想過嚟但唔知做咩

Talking with the native English speakers is the most challenging task, at the same time it is really great opportunity to raise your English standard in free of charge. To me, I spend much time searching HomeLike accommodation.

老老豆豆呢個時間過黎真係帶多少少錢

工係會有既，但係要睇彩數同你既資歷match 唔 match如果肯做既講真做倉既都請

黑起上黎我一到步 send 40-50封CV 都無回音，但前排又突然多左interview 同有3份 office 既offer揀

巴打加油 !

I always think that the “5+1”policy is a enhanced version of working holiday scheme in UK.

Especially the accent within different cities such as Liverpool and Scotland. You feel like never learn English before

多謝巴打，一切安好

你有無意願過黎？

不如整個FAQ，避免你重覆答同樣問題

After my arrival, I really get the feeling about “if You don’t use it, You lose it!”.

真實post 推

等我聽日研究下先，而加凌晨三點半無咩mood搞

thanks for the idea

拎幾多錢過去生活？

睇見D TG group 好多都奇奇怪怪，不如自己親身經歷幫多d有意願過黎既人

So you are already arrived or you are planning to arrive soon?

Lockdown左重有無工返或者interview？

現金4000鎊，未計香港戶口既錢

暫時未動用到香港錢，匯率好差

Yes, 好多人完全唔睇唔理
又唔肯走
係就係個個都有佢地的理由
但如果一支公
都只係放唔低香港份office 工皮幾兩皮
我就覺得佢地只係唔肯踏出comfort zone

有
如果體力勞動既工其實都要返，例如我之前份倉
Interview 都有，全部用zoom。

btw，而加好多工都WFH，可以揾其他城市既工無需narrow down 自己個town

我自己唔會judge人地點解走或者唔走。除左自己既因素或多或少都係家庭負擔。身邊都有好多呢類既例子
一係份工揾緊4，5皮但過到黎重新起步，其實好難

如果香港揾皮幾兩皮就算啦，呢邊都係呢D價

返倉收入如何? 仲有無送牛奶?

Waiting for BNO Visa application in UK

少，高過8.72最低工資少少
中超8.72都無，黑工多

無留意呢類型既工，都好似唔多有了

All the best bro

你地會1月31定2月23申請？
我申請YMS果時經VFS，廢撚到一個點

好奇一問，巴打們會31/1定23/2申請 BNO VISA

I will try to make an BNO Visa appointment on this Sunday.

Would you mind to explain what YMS and VFS stand for, because I solely got my “leave outside the rule” permission by usual method.

YMS=Youth Mobility Scheme=Working holiday
VFS=Visa Centre

自睇漏你已經到步

我仲諗緊住多三年適應下學好英文先出嚟做嘢

你有咁既錢真係得

小弟窮，仲賺緊visa 錢

巴打做嘢覺得啲同事點
香港做苦力工啲同事一般都好閪下

唔知其他係咩境啦，但我呢間既人都好好。身邊華人都唔少，身在異鄉都同聲同氣

屌但真係好柒忙

lockdown 搞到啲工少咗 認同要帶多啲錢 起碼預半年（最好一年） 冇工做

係，如果驚拎住太多錢既，到時轉帳過黎都得。

但一定要多兩手準備

呢個po貼地好多，之前有啲仆街叫人全副身家得3 4萬果啲勇往直前
不過巴打返工驚唔驚中肺炎

生活費幾錢一個月

我既角度係凡事要多幾手準備，冇工開望住戶口數字慢慢減少都幾大壓力

驚冇工返多d，遲d work from hell

你成副身家過唔過40萬..
英文程度點？

work from hell 好貼切

睇你住咩區，我呢區liverpool 同 Manchester 交界比你參考下:

租屋 studio 全包 450
買餸 150
叫外賣 60
車費 50
電話費 16
Wifi 20

一個人，全部用鎊做單位

巴打 加油

唔過，grad左做唔夠三年野
大學雞，5年前做ielts 拎6

預計悶過豬閪

多謝

希望喺英國見到大家

巴打英文都算中上？

五年前ielts 得6

溝通倒，港式英語嚴重

瞓先起身再繼續

我住Oxford 淨係studio都1100鎊

遲啲要落倫敦，正常既都過千乜都未包

係，不過同時間工作機會多好多，同埋其實所有嘢都幾似香港

Congratulations

luck be with u

* It feels like* =好似
*I feel like*= 我有興趣

It feels like learning English from the scratch.

Sorry, It feels like 係 grammically correct.

點搵 搬既野會好重？
驚英文搞唔掂

Studious係一個人住哂？大概有幾大定似劏房

係，一般大概200-300尺左右
睇地方，london好似多數200左右

扣埋稅幾多錢

一個月生活費咁貴不如留翻起香港？
完全儲唔到錢

呢個生活費香港租屋都唔夠喎

租屋5000搞掂啦

有朋友同你情況差唔多但叫極都唔肯移 話唔諗住有後代就無必要移民

利申真心朋友唔想佢係香港等死

你住開狗屋掛不過呢個開支點樣草唔到錢，會唔會係你冇能力搵錢？

Exactly
但我個case掉返轉
40-50k 的反而走
因為知香港唔會再係咁
依家唔走之後downturn 仲慘

反而15-30k果堆叫極唔走
成日話英文唔掂
做唔返office咁
明明個個都u grad

Strong post leave name

樓主本身學歷同英文程度如何?

返倉無車點算

咁就要取捨。
似香港未必係一件好事

連登好多英文高手

揾呢d工就上indeed，office 工就上LinkedIn

重，同工作地方大塵

英文溝通倒就得，如果你驚既你可以揾d Cantonese speaking 既工，但唔會好多

正解

自己住哂，你當Service Apartment

香港租5000租倒d乜大家心裡有數

你問我儲唔儲倒錢，我可以答你可以但唔多，而且呢到既物質誘惑少好撚多，因為冇香港咁方便而且你唔可以亦都唔會想成世做一份揾千幾鎊一個月既工

站穩陣腳就要諗點向上爬

多謝

唔好理人，做好自己先係最重要

大學雞，IELTS裸考得6

冇車就乖乖執貨同痴label

如果叫唔郁真係冇辦法

佢有佢背後既原因，強迫係冇好結果

P牌仔推唔倒post，靠各路巴打

巴打加油
不過冇你咁勇直接去做嘢，仲努力學緊英文

所以巴打係人在英國？

啱啱見到灣仔130呎靚租都係6000 加上香港洗費更加平啦

咁你就要衡量係咪想繼續under 港共政權咁，日日喺度屌新聞生活喇

i mean 返倉好遠 無bus坐

如果真係冇得揀就踩單車

同左同事熟左可以揾下住你附近既跟佢車返工放工，我就係一個例子

你一到埗租左幾耐airbnb?
你個ni no.等左幾耐先拎到?
搵到工先租到studio?

一個月

NI真係不要再說了，我到而家都未申請到。BNO人士申請要去 job center plus 面試而個center自從上年三月到而家都未開過

我既情況係，如果你無工做而想租樓基本上要upfront成個租約期，但前提未必個個landlord肯接受，建議一開頭就問agent。有工既話經過一星期多d既reference check基本上就可以簽約

無ni 好難有人請
真係唔明點解無得online搞

係，所以我自己等匯率好少少先匯錢過黎，反正又未到好等錢洗

唉快d跌

我都想，我唱錢果時仲係under 10

多唔多人搞你

so far 都無，不過我聽過學校好多，主要比強國人搞

visa center, 有咩問題呀佢？我都考慮緊呢兩個日子究竟31號開始申請定係等到2月
thanks in advance for sharing your experience

見到頭幾個reply問 有冇叫雞 同 有冇人妻，笑左
strong po leave name

其實Visa Center 係外判既，同一個center要照顧埋澳洲紐蘭果邊既申請。當時我申請working holiday 個center已經好爆

果度做嘢既人又慢，態度又西google 下都好多負皮

多謝巴打支持，得閒可以幫手推

多謝，你都要加油

巴打 請問知唔知brimingham 治安如何？ 點解你會揀Liverpool 嘅？

其實每一個city都有好同唔好既區域，所以好難答你Brimingham 好定唔好。記得住離d 公共房屋同球場就得

因為窮呀DLGH你留意下租價就知，Studio 呢邊400-500鎊全包London 起碼過千 咩都未包

唔該巴打 咁你覺得Liverpool 好唔好住？你識唔識揸車？平時點返工？

暫時黎講我都覺得唔錯，但講真office工呢邊機會比較少，如果做藍領呢度唔錯

唔識，遲D站穩陣腳就考車牌，平時坐巴士返工 10-15分鐘一架其實都還好

巴士到公司咁正？英國d巴士會唔會有app講幾點到站架？好似九巴咁

係
唔知其他地區係點，因為未必個個地區都同一個巴士公司營運。我平時搭開就Apps同巴士站都有資訊都幾準時

兩個30寸行李加handcarry大袋

半年後要等多一年先可以考巴士牌好似係

2個30寸你帶乜要咁多位，點拎
btw如果想搵local非華人飲食業，有冇d咩建議

厚褸長褲背囊口罩好阻埞

直接Apply 就得，Alvin in UK都係咁報M記

上official website apply？

邊度搵到呢d工

或者上求職網

係香港開左戶口先過去 定去到先開

樓主 係咪住Warrington /st helens 附近

如果本身好瘦好弱 係咪倉都難做？英文仲要好差好差，努力緊睇多啲
超市收銀果啲係咪爭崩頭

到左先開，有BNO同收信地址就得

一到兩個星期就會收到

我本身都無咩力氣，做下做下識借力其實都ok

無留意，未到果步都唔想做

點解既 唔係比倉好啲？

巴打可否講下由撘飛機過去果一刻~~ 到你揾到工第一次出糧....
中間駛左幾多.$$??

btw..加油~!

多D走動同運動對身體好D，坐一日我自己唔太適合咁解

不過我相信呢D工會越來越少，因為越來越多人會黎

好似經app 申請安全D...(23/2)

帶左幾多錢過去

驚唔驚武肺變種？

其實係，不過而家香港咁撚樣比著我就咩都要試同快

驚無工開多D

身家大約幾多？
大約一個月用幾錢？

唔識英文過到去點算

拿拿聲上course，起碼greeting都要學

不過我識做倉既人係d英文小學程度

依家lockdown左影唔影響銀行服務

強post

最大問題去到點搵地方租⋯⋯

都係BnB? 果時租幾耐一開波
家陣lockdown點算

想問下你拎咁少cash過去，到租房住應該要最少俾半年租，你點過錢去英國果邊？

另外想問下租左bnb 可唔可以拎個地址去申請銀行戶口

你本身有冇香港既大學degree?
覺得香港degree既認受程度點?

開戶口，存錢果d無咩問題。
不過要留意分行既辦公時間，會遲開早關

去銀行開個account?

咁手續咪好貴...

I feel like=我覺得

三個星期呢三個星期keep住上rightmove 同 Zoopla 搵agent睇樓搞reference check 簽約

邊方面點算？supermarket照開基本上你唔會餓死

未來係睇工
好難咁早長租

呢邊99.9999%都係用卡

屌係剪頭髮果度收現金

做倉有冇咩關鍵字

我有工作證明所以唔洗比半年租。同如果真係要用到錢隨時轉都得。我用過transferwise好似匯率幾好

問你房東，通常都比。我都係問房東借

airbnb一個月貴撚到Hi咁，兩個半月airbnb等如6個月出面租金

warehouse operaive

can use vanguard too...

operative

手殘

同埋去華人超市試過話£5以下剩係收cash囉
依家都係等緊張銀行卡到手就入堆cash落去

係
我自己未有debit card之前都係用住香港信用卡先

見到啲要Full UK driving licence嘅係咪可以skip咗佢

Same 有咗Monzo 就拎咗monzo嚟用
之後再拎monzo 份statement拎嚟做proof of address

訓，聽日再問

無錯。等你半年後先啦

聽聞話一到步就可以照申請轉牌，好似都有成功例子

Monzo好用，我主力卡

方便分類每個月既支出

晚安

直接同landlord租有個問題係銀行唔受張約，話因為只係warranty
搞到我要開咗monzo 先，再用statement做proof,轉折咗

其實唔需要等，因為有LOTR

三大？

追晒巴打啲post 希望你繼續順順利利

lm

多謝你，我放左好多落FAQ希望方便到大家

巴打 剛落地嗰下心情點？
我10年前係英國讀左3年書
嗰陣係唔捨得返香港
但係依家已經係香港慣左
叫我返返去英國又好似唔想重新適應返

Sorry無追post
我都係一條友諗住走
想問下一到步無戶口無電話卡無住址，乜都無，應該點做先
利申夠錢比一年租

頭一個月唔習慣做倉，跟住慢慢適應左。

不過又準備轉

希望你越轉越好
依家英國冬天日落好早好depressed
到夏天有兩個月時間太陽9點幾成10點先落山
心情係完全唔同
不過都有人話呢段時間去
盡早適應捱過冬天depressed氛圍會更加好

依家你嗰邊有無落雪？

嚟之前買咗張prepaid sim卡先，你搵到3uk嘅話嚟到用完都可以就咁入錢落去繼續用
第一部一定係喺Airbnb搵屋租先，無地址你接近無嘢可以搞到

加油呀巴打
我返左幾年parttime都叫做蓄左少少錢
原先諗住今年年底去英國讀degree
不過驚自己英文太廢加上武肺
依家都唔知點好

之後可能要轉台，啲plan唔係咁啱用

1. 銀行卡 (我自己就申請lloyds bank同Monzo，在地，需要收信地址就得)
2. 電話卡 (香港已經申請giffgaff，不過我都上左台3uk)
3. 搞租屋 (Rightmove or Zoopla)
4. 搞NI (呢排疫情好麻煩)
5. 租到屋搞Council tax
6. 揾工

大概係咁啦

有不過積唔到雪咁解

照去。英文廢同廢言都係可以解決到既野

stick on your plan

用緊3uk，平但係好撚慢

悶 傾下計？

我都有睇你個愛爾蘭post

有冇黎過

無，其實原本如果無BNO visa 可能過黎愛爾蘭讀Master

遲D企穩陣腳會過黎睇下

做廚房定樓面？後者近期應該幾慘下

勞力工種易唔易搵

第一份工就係做勞力

易唔易好難答你，但係係見有請人咁解

所以首先搵份工穩定左自己收入先，難聽d講倒屎都要做

再騎牛搵馬

巴打加油 我住man嗰邊

近wor，果邊點樣？

樓主搵到工都算好好啦, 加油呀

7分幸運3分實力

Push

真 際遇其實重要過實力

咁傻架
冇仔女先冇壓力咁走
做咩決定都得

頭一個月真係驚以為成世就係做古里

痴label我做到
利申 絲

希望你grad之後搵工順利

呢d工都係做住先，長做真係不了

係UK讀緊書+1
依家做緊啲volunteer等自己冇咁廢
Winter depression + social distancing 好辛苦

收工後有無下文

巴打in office工問左咩問題
形式同香港係咪好唔同

係，都係華人

network building 好重要，做得好

wfh到2046，乜都無

我覺得差不多，但係基本上下至HR上至GM你都要見所以見左好多次

同香港差唔多，問下你工作經驗咁

有，不過我識既唔打機

飲酒多

環境唔好係真，我無特別搵銀行工因為無做過，基本上無人理我

lock down只可以屋企喝悶酒

你都幾On9，淨係睇生活費
要平既你唔去非洲住

瞓天喬底唔洗錢添

一個人都可以好enjoy 飲wine

一星期一次，飲紅酒煎牛扒

老老豆豆呢D問題我都唔識答

懷疑入錯post

我有時都係

而家根本香港人係唔信個政府所以移民，而唔係因為外國生活平

我都去咗外國十幾年，但我就比你好彩，去既時候十幾歲錢銀唔洗我擔心

希望樓主加油揾到你想過既生活

何以見得香港使費更加平？
剩係講牛奶已經可以bin一個鐘c啦

多謝你既祝福

暫時都ok，希望可以繼續好落去

英國口罩幾錢盒
我洗唔洗pack好多盒$50口罩先過去英國

Costco 睇過8鎊一盒，50個

不過最好pack定D過黎，我有一年既量

我呢度wifi無包，自己買個mobile broadband 一個月16鎊

有，無電腦搞唔掂。notebook算啦，desktop誇張左

其實我都有啲理解佢嘅諗法 佢無一個實質推動力 如果遇到唔如意嘅事會好易後悔 同埋佢係偏毒 去到英國生活模式都未必會有轉變

依啲point我真係駁唔到

咁我都有啲毒L frd係咁諗
係香港做個it狗 住公屋 一條撚冇女
有父母煮飯佢食 有機打
佢就滿足

地鐵係咪好臭
啲人成日話有尿味

Total 預留咗幾錢過去？
幾耐搵到第一份工啊

Liverpool無地鐵

去過倫敦，坐地鐵，感覺同香港差不多

I go to school by bus , fuck you

係呀，依家上堂全部online冇機會同人傾計

同樓主應該差唔多年紀都plan緊下年去
本身讀engin依加做IT 英文冇問題 但成日聽但係好似如果做專少少嘅野反而難請non-local
有諗過係果到讀master先再stay但自力更生嘅我發現讀完master 基本上已經請左袋
樓主有冇諗過會再係果到讀下書？

嚟緊2月中過去，打算London隔離完10日去 Southampton落腳，到時話你知

怕熱L表示：冇冷氣，差好遠喎。

巴打犀利

想問少少野 有啲乜嘢係最好係香港做左先?

6 好勁

天氣係咪成日落雨？

push

原本估計無工請就讀master

無解，基本上一上鐵就要除外套

scan定所有有用既文件。身份證護照學歷工作證明等等
開英國電話卡
留意下租盤
現金
揀airbnb租

大概啦，應該仲有

serious？

係，一個星期入面大概四五日落雨

咁你係咪開左英國嘅銀行戶口之後 再慢慢係香港匯曬啲錢過黎？

一起身就去睇BNO visa申請個網，好順

巴打請教下你用咩方法射錢過UK?

我覺得英國政府呢方面可以再全面啲

唔係叫你對香港人供食供住，但最基本申請5+1順手俾埋NI；同埋通知各大銀行放鬆少少，BNO visa嘅人唔一定要住址證明，都可以開到戶口（或者最基本存款戶口）

咁一班人生路不熟嘅港人，會安心好多

咁咪日日拎傘

LLOYDS 就係無需住址證明就開到戶口

NI真係on99

英國人唔會開，通常都係著有帽外套就算

好少人帶

試過係英國落雨開傘 一開把傘就吹爛左 之後唔太大雨都係笠風褸

續條女收錢都幾爽，小心陽痿

不過英國佬做野係膠膠哋

以前係英資公司做過，深刻體會

早晨

WFH，真人都未見過

咁聽落都唔係好 大雨

Cock Delivery

交換吓tg
我過嚟讀書，無得出街係悶少少

畢業繼續留UK？

梗係啦 傻嘅先返去

樓主加油我都係同你差唔多case早你幾個月用yms入境，喺間公司做咗幾個用嘢佢地主動offer幫我搞work visa。但嗰時bno visa出咗少少details, 吸引過t2 visa好多，所以我turn down 咗公司個offer 等bno visa

恭喜巴打，叫公司sponsor你BNO visa

隔離po有話BNO visa張BRP包埋NI

持觀望態度，英國佬做嘢

想知你細分幾多
年幾前去考 reading 7 listening 6.5 writing 6 speaking 5
最後得6 平時0機會講英文 到要考果時廢到痴線

真係唔記得
好似都係6呀6.5咁，overall拉完得6

查實
上年10月左右
英國政府曾經討論過
話會盡快安排網上視像interview 去批NI
有哂文件出

但係唔知點解胎死腹中

成日講講下無左件事，可能急切性唔高

應該難啲，始終唔關公司事，唔係work visa
我當係俾少少錢買flexibility 俾自己易啲跳槽

巴打做邊行？

請問BRP係咩

樓主住邊？好想同香港人一齊住英國有冇小型港人社區？

BRP = Biometric Residence Permit = 身份證

利記邊邊。暫時認知既好似無

你當身份證啦

由上年有BNO Visa policy 開始 有BRP最緊要

BRP內會有齊灑你啲資料

有Visa 先有資格幫你整

LOTR持有者，NI可以經agency既偏門途徑早啲整出來（但本人唔建議）

You will be able to apply and upload your document using an app and obtain your immigration status online for immediate use. If your application is approved you will not get a vignette (visa sticker) in your passport or need to collect a biometric residence permit (BRP) when you are in the UK.

用app又好似真係無BRP

Thx

LM

點揀喺邊個city/town settle

好似好難決擇
住小鎮一定平啲，無工都捱耐啲，但又相對少啲就業機會
大城市工作機會多啲，但生活指數高啲，同一舊錢捱得無咁耐

當初你點決擇？

當初因為平同近manchester先揀

其實而家好多工都WFH，所以去平D既地方settle先，跟住先再轉去工作果區

有無留意邊度製造

強國

加油，第屎移英再請教你。

但一簽租約就成年（或者起碼6個月）
咁兩個月後喺第二度先有工就唔知點

你搵工先定搵屋先㗎

唉

歡迎

有勇氣隻身去真係難得，有咩困難記得上黎9up , 唔係好易depress

我好彩係有工先，跟住搵屋。

咁疫情期過去都仲算叫有一個好處

好，大家都努力

無錯，成個英國既工你都可以apply

yms之後諗住點樣留低？

BNO Visa

點樣安置兩老？屋企人唔反對咩？

成副身家可以係英國生活幾耐？

諗住幾時結婚生小朋友？

屋企人唔反對，仲叫我快D離開香港呢個鬼地方

睇你點洗，如果計埋香港D錢一直唔做嘢應該兩年左右

首先你要有女朋友-

off topic ,有冇巴打教路：點係其他地方追女仔架？

巴打可以等 app 版然後直接轉？

聽講無BRP，好似差咁D

但 YMS 唔計 settlement 嗰 5 年喎。

嗰邊天氣如何？係咪成日落雨

治安點樣？多唔多道友街童扒手？

Btw 巴打加油

請問新黎有咩cashback/reward credit card可以申請？上網揾過好多都要填兩年英國地址，得BA AE果張唔洗。

响邊個埠住？

and the slants

如果成30幾歲，無專業技能，過到黎會唔會無工做？

無限過雲雨，唔怪得知花園內啲草生得咁靚

治安現在討論唔到

因為支那武漢肺炎 大部份人要wfh 好難爆到格

（唔知算唔算因禍得福，但相對家庭暴力同埋屋內既暴力及性侵上升）

係咪真係有手有腳，肯做就會搵到工？
女仔搵到會唔會比男仔難？

有無多啲搵office工途徑推介？
office工搵咗幾耐？

人人都係LINKEDIN之類求職網掉CV, 而OFFICE工競爭大更加最好逐份COVER LETTER改
我搵左個幾月RESPONSE RATE都好低, 不過份份過百人爭, 所以都預左

所以頭先申請左

係

有但唔多同唔會點無啦啦搞人

Credit card可以唔洗考慮住，因為你唔夠credit score

BA我試過申請，比人reject

利記邊皮

如果你唔怕辛苦既，倉都應該有得做既

唔係，只係機會比較大D。個人覺得運氣比較重要

我果份linkedin見到申請都過200+

wonderful! visit Beatles relics. keep calm and move on.

will do after lock down

我有興趣不如直接講 I'm interested in

好勇

騎牛牛都要騎住個零月先

邊張呀巴打

斷估係hsbc visa signature, 最紅獎賞揀哂賞世界

開頭慳慳地去Poundland(類似12蚊店) 買食/日用品.....
應該年中慳唔少...

治安如何?

如果從來無考過車牌/ 上過堂.....

你估响香港學定UK 學會方便D.& 快D???

香港考車無限期延長

巴打你遲啲落London 有無研究住邊區

Studio 全包係解包水電煤廁所廚房？

果邊興唔興買成打啤酒, 對住個海/河隊酒~??

Lockdown緊

你想俾罰款（英鎊）可以試下，順便請英女皇食tea

有冇見過球星 曼聯曼城都好

VFS真心廢 我之前申請student visa都係VFS 加咗幾千做priority話幾日就有 結果等咗一個月 仲慢過唔做priority機票都改咗幾次 最後投訴佢 叫做肯退返priority舊錢俾我 原來晨早批咗但係一直冇寄返嚟 我嗰時係咁催嗰邊仲同我講未批

經某黃姓Youtuber 講解, 經app 申請係......用app 讀左BNO 內BRP資料....
到埗之後show 返BNO 同手機..(QR code?) 就得囉....

(好似係)

身邊識嘅搵40-50k 人工嘅friend
一致諗法都係喺香港做多3-4年，儲夠彈藥先過去

英文差係咪工都唔洗見/只可打華人工

夜晚會危險

香港考車應該坐底排一年。

英國呢邊考車都仲係處理緊之前lockdown嘅考生
如果從來無考過車牌/ 上過堂，強烈建議你嚟到先學，呢邊啲師傅好好人

仲有好多選擇嘅，例如學好英文

Touch wood 冇事

未，hea多陣先呢邊咁平

除左council tax 乜柒都包

睇波見過，未lockdown 前旅行

我望過London 租真係貴一截

不能同意更多

問題係你搵工

幾年後香港變成點自己衡量喇

通常夜晚唔會出街

1212隻腳呀

其實2-3倍，屌

真 有時夜晚番屋企 周圍黑哂 冇人 好靜 其實每次都好淆

樓主係咪有bno架，想問無bno既可以點過黎

YMS?

除非你喺倫敦

正解，你好彩就公司幫你搞working permit

London 都淆 有d地區幾危險

英國俾唔俾揸槍

唔俾

唔比到一個點係連差佬都無槍

你4000唔包ihs surcharge 3150?

剩洗費，申請BNO visa我就要用香港既錢喇

巴打，ISA係咪可以平時戶口咁可以提款存款？

租studio 係咪指租房
廚房、廁所就同其他人share用？

唔係

Studio 自己乜都獨立，只不過一眼睇哂咁解

可以，但會浪費咗啲免稅額。
免稅額係存款嗰陣計咗，提款係唔會退返啲免稅額畀你。

手頭緊嘅話喺稅務年度個尾，計清楚有幾多閒錢，先供入 ISA 會好啲。

邊到搵到呢d studio

想請教巴打係邊到揾租盤？
直接揾agent定上spareroom嗰d揾？
我見好少studio/1 room flat有400幾(greater manchester外圍地區)
揾黎揾到得share room

巴打，你租屋冇要求你預先俾定半年/1年租？

Rightmove 好多唔係share, 要filter, 同埋平嗰啲多數share, 要用share做keyword去搵

貴唔貴

謝謝巴打

講漏咗，Lifetime ISA 係特別少少。雖然政府會根據你嘅供款，最多送 25% 畀你，但如果唔係首置等原因，提款嘅話要嘔返突畀佢。

ISA 都有好多種，同埋唔係任開戶口，建議你研究清楚先好行動。

我嗰個£230/10hr
搵到地區再搵學車師傅，個個收費都有出入

咁都唔貴喎 license個d呢?

Rightmove / Zoopla

無，因為我有工作證明

新工好柒忙，會盡量覆大家既提問

外國點識香港男仔

要咩年齡層

自我介紹一下

多謝巴打

屋企泊車方唔方便？ 你考左車牌會唔會買番架車？

樓主有bno?
申請總共洗左幾多錢？
如果俾左錢先發現抽唔到會唔會退到錢？
同埋有冇報完最快幾時先過到去？手續要搞幾耐？
利申冇bno

good post push

你應該係問緊YMS?

要好小心 上網唔經agent搵accommodation

唔經agent好處 唔駛做credit check 唔駛咁多deposit 租金便一截

但乜野都要親力親為 租約、報council tax、直接同業主溝通單位有咩問題

有好有壞

但我prefer 後者可以學多啲野

隔離post 有人話YMS 唔會計落5+1....visa 度?
唔知真唔真

係唔計呀

係呀 諗住報，但一報就要洗成皮野IHS先，所以想問多啲details

好似係退唔到錢，我BNO所以唔肯定

不要再說了

google完, 抽中左先要比錢

同埋今年特衰申請第一轉期限已過, 7月請早

好多香港人都有個無落證件嘅英文名
Passport/身份證叫Chan Tai Man但日常生活叫Peter
喺香港就大家都明
但你去到點稱呼自己
如果介紹自己做Peter Chan
咁有啲人例如老闆明明睇過你Passport係寫Tai Man Chan
會唔會好怪
你CV/cover letter點寫？

我CV 會咁寫 Chan Tai Man , Peter
話說我上個月LOTR到英國 搵到份工請 咁我同個hr聯絡一直介紹自己做Peter Chan咁啦
但其實我send俾佢passport有我全名 Chan Tai Man 咁樣
點知最終佢俾份contract我寫我名係 Peter Chan 後尾D文件又要改黎改去
好7煩

其中有幾份form根據system generate出黎 寫到我個名亂9曬
咩 Peter Tai Man 咁樣

巴打好有心

Ching想問下依加英國個邊疫情如何？
我想疫情冇咁嚴重既時候去英國走一轉睇睇先

46% Recovery Rate...
vaccines.....好似都打得好快~

More than 10 million people in the UK have received at least one dose of a coronavirus vaccine - part of the biggest inoculation programme the country has ever launched.

如果覺得適合，咁係要返嚟香港申請visa再去過
定係可以喺當地即刻申請即時開始5+1？

我住倫敦100一星期

大把倫敦zone三四都係90到120一星期左右。
我講外國人啲盤，華人盤開高兩三成

包bill

我應該會揀前者
其實應該點都會過去
只係爭在未決定去邊個城市落腳
所以想去一轉睇睇先咁解
同埋都要多少少時間準備下

咁平
我幾年前zone2/3果邊就550全包

用括號會唔會好啲

Tai Man (Peter) Chan

其實都係睇你passport名，無話你想點改就點改sad

巴打，想問問 studio 即係 service apartment? 有無房架呢？係咪 d 有𨋢既住宅大廈？ 知唔知有無 d 住到兩大兩細既大少少既單位呢？因為我好怕蛇蟲鼠蟻，所以唔打算住 house

450 鎊全包指包埋水電煤嗎，係既話好抵

我見過有個post 話限住幾點至幾點先可以開暖氣，你果間有無

唔關事，Studio係款式。可以係flat可以係apartment 都係studio

無房，我果個有𨋢。

兩大兩細印象中好似要兩房，政府對住幾多人有要求我唔太記得你google下。

無錯，除左council tax 全包。其實都係睇地區

想問下樓主你果邊踩單車出入方唔方便，係踩馬路？
冇車牌諗緊過嚟係咪要即刻買架單車先，順便睇吓有冇得做外賣仔
同埋你香港帶過去用張debt card係美國果間？用嚟㩒錢/比錢有冇咩唔方便

樓主宜家情況如何？我係香港搵左幾個月工都 0 interview，可以點搞？始終工係最大考慮呀

我呢邊d馬路好多都劃分左單車徑

日日WFH好撚忙同好悶。我聽朋友講香港都半年0interview，香港幫唔到你但英國情況比我想象好少少。

起碼我有兩個 Offer

我見而家有啲wfh工要求部電腦最多4年
你份工有無咁要求

利申：窮所以無咩唔想換電腦住

on9公司，我第一日返工公司已經send左部i7第十代過黎

諗住都係會係Manchester嗰邊定居？ 諗緊Glasgow 但驚聽唔明佢地啲英文

巴打熟唔熟greater london啲zoning
嚟緊都諗住一支公過嚟闖下
但係人生路不熟喺london落住腳先好似會易啲搵工
如果manchester落腳你有咩區推介
係咪揾到工先再租樓會易好多
btw個post好有用

做左好多research, 一家四口一年洗費都至少40萬，樓主覺得合唔合理

LONDON好合理啦
4口子當租3房 連埋BILLS預鬆D 2500鎊一個月
都差唔多30萬港紙
食飯點慳都500鎊一個月

如果唔London呢請教

睇地區 最主要都係屋租 同埋你想2房定3房
不過係英國有2個細既 一律建議3房
其他洗費都差無幾
一家四口點都係養架車會舒服D
基本保養連MOT 點都要1000鎊一年
如果2位大人都打工小朋友又細 NANNY又係好重皮

其實一家四口4個都成哂年，頭先再睇睇好似Glasgow先最岩budget, 巴打對Scotland有咩睇法

已成年係出埋黎做野定係讀書?
如果唔係都睇埋學校/職場發展啦
無太可能純因為住屋價錢而揀城市
就算分開住都好平常

純粹係因為一家人都想移民，一齊住生活費又平d 理想既話捱一年搵到工頂得住就贏

我一丁友就真係睇平就過去住，跟住而加超多工都WFH。所以等你租約完先搬去office都未遲

成家人就情況就麻煩D，要研究埋校網

英航business，用分換

都可以考慮下等武肺再好少少先去
因為正常情況我覺得無可能4個人都搵唔到工
就算英文普通都唔怕
大把東歐南歐佬APPLE都唔識串

但未有NI number既話都可以照搵工？